朱凱迪：12 人被捕的三種可能 尋果洲群島目擊者

12 港人失蹤一個月，音訊全無。家屬和律師們除了盡力確定他們如今身處何方，同樣重要的是想方法了解他們失蹤的經過。

根據各方消息，12 人是在 8 月 23 日早上七點至九點多這段期間，一起於香港東面水域失蹤的。

郭卓堅引述的「目擊者」指，12 人是於該日早上八點多九點，於香港水域內果洲群島東南面的「一尺排」（或稱「一尺石」）停船期間，被一艘高速駛至的白色中國海警船越境逮捕。

中國海警則指，12 人是於當日早上九點多，於北緯 21°54'00''，東經 114°53'00'' 的中國水域毗鄰區被捕。

兩點相差約 66 公里，即 35.6 海浬。

先假設兩個講法都正確，有一個可能是中國海警先在香港水域內控制 12 人，再把他們帶到中國水域毗鄰區遊一圈，以掩飾越境執法的事實，再帶到深圳扣留。

但是，根據維基百科「中國海警」條目，近 40 艘中國海警船中，航速最快的是行 25 節的 2901 號，即時速 46.3 公里。就算用最高速航行，也要近個半小時才能行完 66 公里。如果按郭引述的「目擊者」說的時間地點，即海警和 12 人於早上九點仍在「一尺排」，則似乎不能如海警公布那樣，於九點多出現在所指的中國水域毗鄰區。

第二個可能是，中國海警在「一尺排」控制 12 人後，直接就帶回深圳，根本未有在所說的時間和地點駛到毗鄰區，提供資料只為轉移視線。

第三個可能是，郭引述的「目擊者」說謊，中國海警沒有越境在「一尺排」拉人，而是在中國水域及毗鄰區成功追截 12 人。

要向真相前進一步並非不可能，一係證明郭卓堅錯，一係證明中國海警錯。要證明郭卓堅錯很簡單，海事處只需公開 8 月 23 日早上果洲群島「一尺排」附近的雷達紀錄，指出並沒有他聲稱的船隻活動即可。這亦是家屬早前到警察總部報案的要求。

在此也呼籲目擊者和知情人士繼續報料。

作者 Facebook

推

wow push

pish

推推

所以唔比見律師
越境執法綁架送中

Tui

9up當秘笈 乖乖洗定個8月15接受制裁啦

推推推

我哋要搵多啲有利12手足嘅證據

在此祝願所有五毛/藍絲/Pr 願望達成
成功爭取成為黨嘅condom仔
全部都留喺香港
投入黨嘅懷抱
信用評級低到返唔到工
去醫院做完身體檢查少咁一忽
個仔放學比人捉咗去賣
最後原告變被告 坐冤獄
生生世世投胎做個勇敢中國人
阿們🙏🏻

越多有利12手足嘅證據，就越易反擊

推多下

搵目擊者呀

Push

Blocked

#save12hkyouths

勁擔心佢地！
成日諗起佢地！

push

Up

A

有人住？

得罪講句 就算搵到目擊者 有埋片都無用
以支那咁厚臉皮黎講 佢彩你都傻

依排多咗新五毛

又嘥咗個ac
單機等制裁啦柒頭

tui

老老豆豆我覺得爭拗呢點無咩意思
偷渡係事實, 佢一早收到風, 佈晒網等你
佢完完全全可以等你出公海拉
就算你証明到佢喺香港水域做野
唔通就迫到佢放人咩?

我只係覺得, 嘈喺邊個地點拉人好無謂
更何況只係一個人引述一個不知名既消息話見到
執住呢個所謂証言繼續嘈落去係轉移緊大家既精力同埋視線

明明重點應該係大陸捉咗香港人而拘捕後至今個過程係黑暗, 連律師家屬都無, 違反人權, 了無消息連幾時會提堂審, 審咗未都唔知

你個ac咁撚前就唔好拎嚟咁樣浪費啦知唔知蟈家就嚟破產無錢出維穩費喇你仲喺到為蟈家添煩添亂，因住比人拉啊屌你老母

花咁多時間去甩P 一個comment就露撚哂底啦 返去反省下啦屌你老母

人地咩資料都搵曬分析曬 咁都唔推？

推一推先

送中

呢個係永遠都無辦法搵到既真相
比你搵到目擊者中共都可以話係假
再求其搵2條友出黎話目擊到係係中國水域被捕都得啦

幫手推下

保持熱度啊

完全封鎖

推啊

頂住啊

應該攞埋8月23號前後日子的記錄

問多句：坊間唔知有冇類似Flightradar24 的海面船隻記錄，有就係多一條線索

越境執法

推！手足不是condom

推！！！！！！！

其實12個人實唔會一齊去釣魚
如果佢地目標係潛逃台灣，實係離開香港水域然後繼續向台灣方向
應該唔存在咩比人由香港押到返大陸水域，大陸守株待兔就得
好快應該會有12人認錯視頻，然後大陸會公開埋果日拘捕既錄影紀錄

推 藍屍為飯碗割蓆 TVB戰線又贏 或成為最有效益戰線之一 亦係黃屍暴徒主動放棄既戰線之一 - 分享自 LIHKG 討論區

Pish

救手足

冇時間去拎明信片 都可以自製 格式同上面差唔多就得

用厚卡紙印 最好寫埋寄俾邊個人名

左邊同埋後頁都可以寫嘢或者畫畫

唔好寫 畫敏感嘅嘢/唔使再貼空郵貼紙/唔好填回郵！
快快手呢兩日寄咗佢啦如果唔係遲到㗎啦

唔係最遲22/9寄咩
不過寫咗

其實個個推

有冇諗過同小妹傾下計

冇就算了

係不過都仲有辦事處同街站派 寫多啲我諗都冇問題

小妹？

點解唔早d講？
早兩日講易查好多

pushhhh

PUSH!!

交出當日雷達紀錄

如果係香港水域更加唔存在偷渡說法，去離島玩下都叫偷渡？當然，其實之前偷渡說法都唔係咩確實講法。

拉人地點其實都幾重要。香港拉人大陸審，定大陸拉人大陸審，肯定前者嚴重。外國可以干預更多。大陸拉人大陸審，不嬲都有。陽光司法，不嬲無人權就緊。但如果香港拉人大陸審，即係香港正苦不能保障香港免受大陸無理拘捕。即係對於外國係更難保障佢哋國民，更大理由要國民撤離撤資。攬炒就更見效。

推 12位手足要平安

大陸不嬲都係咁 屌佢老母

我係P牌仔，恭喜你成為第一個被我block既人

「拘留期限最長不得超過37日」
搵得黎都到

海事處只需公開 8 月 23 日早上果洲群島「一尺排」附近的雷達紀錄，指出並沒有他聲稱的船隻活動即可。這亦是家屬早前到警察總部報案的要求。

有關tweet, 文宣 都可以係到揾
在此祝願所有五毛/藍絲/Pr 願望達成

#save12hkyouths

有關tweet, 文宣 都可以係到揾

在此祝願所有五毛/藍絲/Pr 願望達成

#save12hkyouths

有關tweet, 文宣 都可以係到揾 #save12hkyouths

在此祝願所有五毛/藍絲/Pr 願望達成

希望會有進展

搵個演員就得啦
諗得咁辛苦

勁！

送中港人Day 32 retweet 寫卡 聯署

想知真相

想明白

甴近平

「721 係黑暴無差別攻擊乘客，白衣人只係抵抗黑暴攻擊」

想自己寄嘅話格式同上面差唔多就得

用厚卡紙印 最好寫埋寄俾邊個人名

左邊同埋後頁都可以寫嘢或者畫畫

唔好寫 畫敏感嘅嘢/唔使再貼空郵貼紙/唔好填回郵！
快快手呢兩日寄咗佢啦

Global Petition:

#save12hkyouths
#香港人12人の若者を助けて

疑點重重

推左先

師兄你用咗不推呀

logically right
pish

蘋果日報

朱凱廸

Virendra Sharma MP

Benedict Rogers

夜mama會有人目擊到？

見到都唔會敢出聲

根據各方消息，12 人是在 8 月 23 日早上七點至九點多這段期間，一起於香港東面水域失蹤的。

郭卓堅引述的「目擊者」指，12 人是於該日早上八點多九點，於香港水域內果洲群島東南面的「一尺排」（或稱「一尺石」）停船期間，被一艘高速駛至的白色中國海警船越境逮捕。

同埋家屬報案要求海事處只需公開 8 月 23 日早上果洲群島「一尺排」附近的雷達紀錄，指出並沒有他聲稱的船隻活動即可

黃之鋒報平安後表示： 下星期三上庭未必可以保釋想大家幫手做兩件事

嗰2條link死咗

諗起佢地就訓唔著

搵條鯊魚上庭作證

copied your links to hi s po

認真 23/8 仲要係星期日
果排仲要鮫魚大熱 一到星期日就20-30隻船圍住釣
一定有人睇到

佢都唔知幾時先pin

你果個上到去未

冇上

佢pin返了

食飯未

未

有無飯食

有嘅 但未煮

有好多漁船目擊者

餅餅呢？

平野鈴子

Stand with HK @JPN

清水ともみ

山野志櫻里

推呀
搵目擊證人呀

推呀
簽聯署呀

1

佢真係開入維港捉人都無問題架啦，同佢講法律都廢嘅

點解冇拘捕船家，擺到明係局啦。

唔block你對唔住全世界

食未

我哋唔可以合理化所有荒謬嘅事情架

去到公海地帶 佢仲有權拉？如果係公海即係話唔係佢嘅水域

即係話果一帶嘅水域係嗰一日人唔少

Pushhhhhhhhhhhh

再推一下

唔比律師見 因唔比人爆佢哋 非法劫走港人

我哋呢邊掌握到越多資訊，就越有利我哋打輿論戰

推呀
尋找目擊者呀

推呀

再多下

共匪嘅做事方式，要越境香港非法捉人，真係當食生菜